香港塞車元兇：太撚多私家車

停工停課時期：繁忙時間暢通無阻
原因：無晒私家車

停課時期：少塞但算通順
原因：多左返工私家車

復課：塞到仆街
原因： 唔撚洗講喇掛？

你早d起身返工味唔塞囉

多左人買2手車

公司好多人為左唔想戴口罩逼巴士而買車揸返工

政府又唔立法
繁忙時間徵收私家車額外隧道費

跟著就會有人話益有錢佬

其實係太撚多人
依家好多新樓起係山卡啦
買架錢七代步唔過分掛

多車都算
最死係香港人揸車一塞就鍾意左攝右攝
又多兩單hi花
又塞多啲

呢個真，咁嘅時勢仲要迫巴士迫黨鐵？睇住啲廢老除低口罩喺你隔離咳？

事實是太撚多人

唔係應該買1手車先有影響

城市規劃柒到咁 你又唔屌
全世界同你逼巴士咩？

冇用架喎
好似屯公咁
大欖本身都貴到冇人行

其實元兇係太多巴士，根本全世界都唔會有咁多咁大量既跨區巴士
人地歐洲主要城市既巴士九成都係路線勁長，一架兜晒成區
反觀香港係每個點都有巴士，美其名係個方便，網路完善，但實際就係搞死個交通。

好易睇得到邊度有問題，彌敦道巴士線，三線行車，但巴士佬永遠三線都用晒，經常一抽二，時常出意外，搞到半個九龍大塞

日日放工，中環恆生銀行又係咁，十車有五存你空既，巴士塞住路口，搞到塞到去灣仔，同樣情況皇后大道東又係咁

On9 你肯定係私家車撚
停課個陣巴士數量無變過 一樣好暢順
關巴士撚事

以前未試過就可以話賴落巴士度
疫情期間 話左你知乜野令到條路路塞

以前英國時代用左好多措施限制汽車數量
例如加牌費、提高駕駛執照難度、限制每年新牌數量
呢二十年入面廢曬，D車多到爆

有冇上過運輸署網頁睇過去十年新增車輛既資料？
係巴士，貨車，的士增加得最多？唔係。
係私家車增加得最多呀！
9 up 之前唔該fact check下。

同樣道路佔用面積計，巴士就算載得兩成人，都有效率過私家車，而私家車中，好多時只係坐得一兩個人。根本就係浪費道路資源！

有幾弱智同離地先講得出以上理論
我有46同26，繁忙時間揸26過海可以快一倍
揸46除左搵食同玩車，根本多鳩餘

樓主落左黎香港幾耐？

根據樓主的logic,

如果有一日巴士停駛，而條路又暢通，咁塞車的元兇就係巴士

黨鐵又奶共，巴士又奶共，唔想幫襯奶共商先揸車

唔係車多
係人口太多

人口密度低
個個一家四口
一人一車都唔會塞

一架巴士可以載到幾多人？
一架私家車又可以載到幾多人？
香港有幾多人口？
搵到數據用個腦諗下

我仲記得班車撚仲spin到話係太多巴士

係
不過一定都會塞

上面咪有個

阿豬阿狗都有部錢七揸下梗係塞車啦
泊撚到好多條街triple parking都仲要揸車出去

賴巴士先好笑

學日本咁有車位先俾買車有幾難
每個人名下只可以有一部車
公司車要入紙申請証明有必要先俾買

呢啲咁簡單都唔做

自己養唔起車要其他人陪你搭巴士

吓？
停課果陣有好多巴士線都減左班次喎

搭黨鐵俾人屌
揸車都俾人屌

啪手指

借口
唔係多私家車

係好多人亂渣車
你諗下如果無交通意外 無排頭無CUT線
D車速又一樣咁快 點會塞

黎緊火炭粉嶺果d 居屋，唔買架車真係搞唔掂
仲有青山公路沿路果d 新盤

行屯公收廿蚊，計埋油錢時間 元朗人實行大欖啦

事實係 巴士停駛 條路仲多私家車

唉，大把人有牌冇車，到時收錢幫人出車

兩樣都可以有
多一個人換一手新車=多一架二手車出黎放
越多人換新車=越多二手車放出黎 價錢亦會越平

所以你地兩個講法都無矛盾

咁又唔係喎
好多人寧願逼屯公玩攬炒
不過依兩個禮拜連大欖都塞埋
我諗真係兩邊都飽和哂
點行都一定塞了

其實係人口太多
大把國家人人都揸車都無咁塞

搞電子道路收費，十幾年仲知詢緊

最大影響係商家佬
當然係咁

紅繸過九龍最左邊條autoto擺係巴士線隔離 朝朝都塞9住啲巴士 要十幾分鐘先埋到站 明明中間勁空 都唔知個天才玩9巴士線

總有人話香港交通方便揸車係無需要
完全唔諗下住得偏遠個啲
你行落樓下就有巴士小巴地鐵就話啫
住村屋同大西北個啲唔係人?

再講, 而家就算唔係全民交通公具都迫爆地鐵巴士
你唔搞好個配套就一BAN晒啲車最後咪又係玩到好似當日地鐵死紅綠兩線一樣全世界玩排隊

電子道路收費我支持呀
地區按時間收費概念不知幾好
另外政府最好搞唔同時段返工添, 唔駛全世界同一時間返工放工
仲要迫9啲公司強制執行
唔係陣間啲濕9公司迫啲人OT
成件事係應該總體去考慮, 斬開一忽忽搞最後只會有另外一堆問題

呢個位唔係朝早都係打晒交咁
諗出嚟個個真係弱智

仲有好多違泊撚
泊到塞住d路 大車又轉唔到

其實香港養車成本唔平
點解成街都係車

事實真係, 前幾個月,巴士係減少左班次
而家其實同每年9月1日差不多
每年開學都係會特別塞, 起碼都一兩星期
之後會慢慢變正常

如果講私家車太多, 不如話人太多, 香港真係太多人
加上生活越來越難, 好多家庭兩公婆都要出去第二區返工, 人口移動多左
路上面咪越來越多人, 如果某幾條巴士路線多人坐, 最後巴士都係要加開班次, 條路咪一樣多左車

太多車，又冇地方泊，周圍都違泊，搞到3線變1線行車，唔塞都難，強烈建議提供到有地方泊車先可以買車

D人太習慣啦, 知道某個位Cut返入去, 唔洗慢慢排隊, 一個人快左一兩分鐘, 但後面條車龍幾十架車就慢左一兩分鐘

極多搵食車都係咁仆街, 原因係咩? 因為搵食艱難呀, 點解搵食艱難, 因為仆街政府囉

Double parking

你都痴撚線既，一架巴士載客量=幾十架私家車喇

快啲死添

收皮啦，係太撚多的士狗！

養車每月起碼四千掉落海啊

空巴士長龍
長期落客唔泊好
不用巴士專線
長期三線用最外線

巴士又會無變

錯,係太多人
所以bno平權就好難再塞車

咁如果坐滿人，都會行大欖既，差半個鐘，又省返d油

根本香港d路就太窄，人行超唔舒服

自私然三線泊爭一線比小小位你過當天賜

學支那咁死咁啲人就岩

香港咁既環境
有錢都唔會買車啦
又要搵車位泊
仲要成鳩日塞
過年拜年
個個停車場都要排長龍等泊車

番天水圍計，有冇差10km？當你1.5 油錢 都只係15蚊，差幾分鐘

除非你住村屋，獨立屋啦，如果買車黎都唔知做乜撚，但就係有班仆街多錢得濟

所以一定要搞鳩考牌仔

咁屯公無塞仲行得大欖就9成返元朗國嫁喇

你都戇撚鳩
拿我就罷鐵嘅
咁耐以嚟我都係搭巴士
停課嗰陣啲巴士少到離譜
開App話有車都呃人無開到

二手見過最平一皮都有

係太多自撚私家車

有車位先俾買呢個logic係啱，其實好多時3條行車線左右都比人違例泊車，連夜晚都係。

解決泊街個班車主先係正路

人太多就真
其他國家個個渣車

認同

太多智障駕駛者

香港樓價世界第一 咪一樣排隊買

朝朝坐小巴望住外面塞緊東隧既車龍，全部私家車得司機位有人 DLLM

班傻閪私家車懶係型要渣車咁
我日日返工放工坐巴士望住班傻閪忍唔住笑
渣私家車又咪要塞 至少我有得訓
返工放工時段就咪撚渣車喇屌你老母 阻撚哂成班人時間

太多巴士就真
彌敦道長期俾D巴士塞死,
班次太多,站又多,巴士太長,成日埋站根本無效率
利申:成日搭巴士返工

朝早啲老母車學生翻學先最煩
成班c9都亂9咁cut線頂死d路
為咗送個仔去學校門口就亂9咁泊
double park到4條行車線得翻一條線行得
癲撚到係塞撚過紅隧

你不如話太多人？

街邊太多人與車

最大問題唔係巴士
係你班自私家車撚鳩插塞撚住巴士條路

其實都唔係 LA近郊人口密度都好低 但啲高速公路朝早730就開始塞 私家車多係個root cause

北韓唔塞車

點解多車？因為好撚多人，香港又細

住村屋揸車都仲覺得情有可原

巴士線要改下/重組下
舉個例,十幾廿條線都經彌敦道
每條線係彌敦道都有成五六個站
一架巴士埋站出站都好晒時間
埋站又要等前面架巴士上晒客走佢先埋到,等既時侯就塞住條半行車線
出站遇到d人唔讓佢,就頂死下架巴士
可唔可以重組下路線,又或者減少d站

咪係囉,日本買車都要提供泊車證明

咪一齊攬炒囉搞到
咁撚多私家車 明明冇必要都買
要買得起有幾難啫講真香港地
2手車咁平 幾個月人工都買得起

其實睇地區啦
市區入面好似彌敦道三條行車線
巴士站隔兩三個街口就有個
巴士埋站要靠慢線，離站又要靠快線
成堆車就夾嚮個S形入面
高速塞車就靠班Cut 線撚，佢一cut線
後車一dup車，就連帶成個系統陪佢一齊dup

停車場又窄到閪咁 香港地揸車真係on9

onL9 咁咪全世界揸私家車囉 睇下馬路會點

屌你老母

on9 巴士班次少咗好撚多 有啲直頭cut

「你唔示威咪唔會比黑警打囉」

5月就恢復晒啦

死撚左佢咪唔洗返工囉

每個月5千都養得起架車啦
對香港人黎講好平

條友以為無巴士 啲人就會行路返工 馬路就會少車
就當係真 搭巴士嘅部窮撚無錢買車 全部落地行
到時人多到紅綠燈都過唔到車啦

錯 係5千都有
不過肯定要大執

成班遲到撚

新加坡馬騮都係電子道路收費

同意, 好似112 同102 咁, 兩條線基本上有8成車站重疊左

8X 同19 又係, 銅鑼灣到小西灣果段係一模一樣

77 同 99 又係...黃竹坑到筲箕灣係Identical

當然, 改少少就出條新線, 係方便左用家, 但同時又真係令到d 站塞死晒.... 再加上最鍾意係巴士站上落貨既貨車佬, 上落客既DC9同私家車

利申: 以前有渣車, 而家淨係搭巴士唔搭地鐵

遲到撚 你都係想訓耐d姐

因為香港交通規劃垃撚圾，唔撘鐵好多地方都好難去

「有車有樓」
本住既然買唔起樓，都要有部車既心理

支持牌費加3-5倍

雖然有D垃圾都唔交

利申:有車

除返開一個月都係6千內
唔算貴

見親出意外都係私家車

搵咩食車

啲港女覺得有載先係生活態度

垃圾大西北賤種造成

話太多私家車既人有無揸車？
塞車可以話係太多私家車 亦可以話係太多人揸車太慢
點解d人屌太多巴士 係因為佢地成日要cut線 又行得慢 私家車行百一二 巴士同貨車行80
vacancy 黎記 佢都用多三份一
仲未計咩起步慢呀果d

而且 站係我一個車主既角度 我覺得巴士絶對係redundant 有小巴有火車咪得 點解要整巴士塞住主要幹線

味你老母

元兇係你太弱智

唔洗爭係私家車定巴士霸晒啲位嘅訂單編號: 656749
其實造成塞車有N個因素

1. 違泊多
次次去到觀塘 新蒲崗 佐敦呢啲舊區
三條線違泊都霸左兩條，capacity比設計低左三份二點會唔塞

2. 唔少人駕駛態度有問題
有啲人揸車真係好撚仆街on9
一見有位就左攝右攝，原本均速行緊嘅都會拖慢左，車隙拉長，然後又有車想攝
仲有每次燈位黃格啲仆街想快一棧燈格硬停黃格，搞到人地綠燈都行唔到塞撚死晒，到佢移離黃格人地果條線又變返紅燈，惡性循環

3. 道路設計跟唔上人口增長
好多路當時設計冇預計過人口會增加咁多
香港有好多路仲用緊廿幾三十年前嘅設計
成日將去唔同目的地嘅車流聚埋一齊
最經典一定係去觀塘同紅隧
每日起碼有16個鐘係塞緊

4. 車太多而且太佔路面
對比起外國，香港嘅馬路係特別窄
但係另一方面因為啲人太有錢
香港人揸嘅車都特別大部
去過日本嘅人一定留意到當地人揸嘅車係特別細部，因為一黎易泊，二黎慳油
香港雖然同樣少位泊
就反其道每部車都咁大部，嘥晒啲路面

仲有好多因素不過寫住先

收稅唔係收費入政府袋

一架巴士裝幾多人，私家車裝幾多人？

好多阿媽自己渣部車送細路返學..........

起條貨運鐵路有無用？其實貨車開工車都有好多

明明香港交通咁方便，但好多人鍾意自己渣車，on99

但一架巴士戇鳩可以影響成區交通...

Redundant 係多餘咁解 我理得你係載一百人定一千人
香港社會規劃 明明原意係 鐵路到區 再小巴/巴士入鎮 咁先係最efficient
的士同私家車先係主要幹線既使用者

停工停課果陣 返工時間北區出大圍 15mins
依加要成45mins
一程車見盡cut線撚 快線撚
個撚個都冼拿上身

以前火車有貨運，但冇生意cut鳩咗

銅鑼灣灣仔至中環而家堆私家車同貨車係玩雙線違泊
軒尼詩道可以得返一條線係行到車
皇后大道中同雪廠街就唔使多講啦，條雙黃線廢既
一POPO唔敢執法，2黎抄一抄320對中環老細車黎講係散紙黎

至於新界巴士過海巴頂死港島交通呢個問題亦係好嚴重，講個例子你聽:-
呢度有冇上環屯門撚，用下你地記憶961 / 960係上環永安個站十年前個位置係邊，以前個站係而家光大新鴻基果度，停車唔會頂死後面，而家個死人站改後到支那中信銀行果度，全世界都因為電車站係度爬唔到頭。
加埋而家仲要多左架垃圾978停埋同一個站，同埋下繁林士街枝燈綠燈極短
做成左全西行線既人要等屯門人上曬佢地架巴士先行到，果段路就係亂鳩開新線同亂鳩設站，仲要而家又多咗架982X 同985出黎，呢類垃圾車下下30人+排隊，條路有咩可能唔塞

朝早渣車個堆咪又係摸撚住堂軚粒幾鐘 講撚到私家車會快啲 係快既時間巴士一樣咁快

睇完你講既野，學你話齋真係幾易睇到邊度有問題

係你個腦有問題呀on9仔

去元朗先差到10km 去天水圍兩邊路程差唔多 係入咗大欖可以俾油去快幾分鐘 咁唔會有乜人覺得嗰48蚊係值得俾

其實我覺得貨van 霸佔 行車線 上落貨 同非法違泊都係主要元兇
巴士埋唔到站 搞到要行車線中間上落客三條線得返一條線行車 做左樽頸位
龍翔道黃大仙位同觀塘都係其中一個例子

塞黃格而家越黎越常見
黑點:
波斯塞街d 私家車硬塞過去，頂死軒尼斯道西行全線
灣仔道大有商場果個位
中環翠華中環街市交界
上環林士街果個

我都唔明唔夠過咪等下，塞黃格好好玩?

屌所有車on9起上黎都可以癱瘓成條公路啦

第2 點係好多旺區塞車嘅原因
彌敦道窩打老道十字路口經常有人停黃格之後塞死行另一個方向嘅車
柯士甸路轉出柯士甸道個路口又係咁柯士甸道直行d 車成日都死攝上個黃格 明明都無位行 本身柯士甸路出可以出右邊線準備轉去覺士道 一塞死唔郁得就等出左線再cut 去右線 之後就會一路塞到去天文台道
呢兩個只係我揸得比較多嘅位
仲有好多其他地方都係咁

樣樣有 d啦，係太多人手車屎又要自己揸車，繁忙時間撞幾轉，巴士又多，埋站出入封兩條線
如果個個司機都係車手技術咁款，時間差一半起碼

道路收費啦 冇錢學人揸車 返工都要塞住曬

咁仲有錦田新田嘅

香港城市規劃同道路規劃算係世界最前列
同埋其實個個大城市都會塞車
總之香港人最鍾意咩都講到香港最慘最慘

啱啊，最好人手一架私家車

咁多人覆左你

你唔係唔敢出聲下話

死廢柴 無賓周

主因：

太多巴士上落客

脷伸：無車人士

解決方法：

減免私家車稅務。

你都on9嘅，之前巴士減到20分鐘一班觀塘道都塞車，唔係私家車塞係乜嘢

扣人工r

嘩班自私車撚吹到係關巴士事

係咁架啦
唔通同你逼巴士呀

On9

真係太多私家車。
因為私家車係佔地：載人數極高的工具。

根本，要推行單車普及化

香港大部分問題嘅元兇：太撚多人

香港啲公共交通世界no.1
幾時見外國啲巴士地鐵咁高效
係你班仆街死都要揸車
一架巴士裝到一百架私家車啲人喇仆街仔

私家車仆街之處在架架車都係一個人
環保撚黃錦星又唔屌
剩係搞下你啲窮撚用膠袋
三電一腦
鳩唔鳩又叫下你開少啲冷氣
唔會叫成架車得1個人既仆街
開少啲冷氣

人多解決唔到
但塞車問題
全部人坐公共交通工具可以解決

世界前列

根本係成個道路系統都Overload
新屋苑係咁起, 但道路網係幾十年前起落

即係搞到塞車既人就係班老師？

問題係你繁忙時間，冇咁多條線，d客消唔消化得曬？

我剩係知朝朝幾架車炒埋一碟都係私家車

的確係太多人, 路就咁多, 住屯門日日返放工都塞。
樓就不停咁起, 返工又要出返市區, MTR, 巴士其實都爆晒。

事實係有班撚樣鐘意打尖 cut線死都唔撚讓 個個禮讓啲會塞？

係屯公設計垃圾
太多彎位上落斜，又多出入交叉口

大欖車流同屯公不相伯仲意外率低勁多

人口太多就真

太撚多人
去到香港仔都塞車

一架巴士=100至150架私家車
完

試諗吓幾塞車條車龍，100架私家車變做巴士
即刻順撚到仆晒街

香港人個個自撚私揸私家車

揸車又唔禮讓

成日搞到交通意外大塞車

如果大家搭集體運輸公具

邊會咁姐

地細又車多先係問題

藍絲全撚部搬上大灣區就搞掂

元朗撚表示268X出旺角同揸車一樣快
A36去機場又係

朝早坐巴士塞車 前面九成都係私家車 仲要得個司機

見到好多 執都唔洗執 平到pk

之前2,3月咪試過巴士全部20-30分鐘一班，觀塘道一樣塞

仲有勁多sunday driver ， 恐怖女司機
應該要將牌費，油費， 停車場加到好似加煙稅咁

電車路啲落貨車永遠坐底霸一條線

香港人太有錢
成日話油費貴
停車場貴
買車又重稅
但依然大把車

垃圾車狗又要揸車威威又要唔認自己係造成城市交通劑塞問題的元兇

就算No.1都要改進 唔係成日拎嚟打飛機打完就算

太多人就真

基本上每次呢啲討論都係巴膠大戰私家車豬

首先私家車增長數量問題，如果香港啲公共交通工具係無問題嘅呢，係無人咁得閒買老私掉錢落海嘅，一個月養車錢絕對夠去旅行

但係其實依家啲公共交通一樣飽和，又逼又上唔到車又多傻佬傻婆，啲人個心態就係揸車起碼自己空間範圍內唔會有個陌生癲佬癲婆搞鳩你

另外，司機駕駛技術同態度問題絕對係一大主因，一啲就驚頭驚尾，另一啲就死推爛推，仲有班關人撚事大地任我行，然後撞車先識得嚟喊 根本個技術水平就未到家，應該定期考牌覆驗啲人嘅駕駛水平至係；而且巴士司機嘅駕駛技術都唔係是必優秀，幾多濫竽充數亂咁舞，一埋站離站就閘住兩三條線先得㗎

又及，依家道路規劃設計過晒時，例如唔夠繞道將啲交通分流，亦都用唔盡啲車嘅效率，屌你依家啲私家車部部都挨近 200 匹，仲繼續維持能源危機年代嘅限速 80，你快快手放走堆老私，條路咪大把位俾大車慢慢碌囉

死on9房屋台AA

個個唔搭巴士去揸車
一架巴士化做150架私家車
條路行都冇得你行呀仆街仔

香港本身地少人多
幾廿年嚟CBD都响哂港島北同尖咀
通勤人流永遠同一時間集中哂同一方向
到响新界起新市鎮嗰陣諗住同時起第二個CBD
點知屯門未開波已經收左皮
屯門元朗牛日日大遷徙咁出入市區
跟住廿年後搞九龍東
今次係引到人過去呀
點知原有道路網冇撚改善過到頭來都係死

揸錢本來就係有錢人嘅玩意
冇錢就唔好充大頭

試過喺北角寶馬山考dse就知道發生乜嘢事

住嗰區明知嗰幾日多學生上去考試死都要揸私家車出唔肯忍得兩日搞到成條主要幹到塞曬，東區過嚟考試嗰班冚家產又唔肯搭巴士係都要搭私家車送到去學校門口

結果搞到其他搭巴士或者小巴嘅因為班私家車撚唔肯讓對方塞死曬搞到好多人要徒步行上山考試

塞車嘅主要原因係「人」
如果冇呢個因素 根本就唔會塞車

最失敗冇限制私家車數目
但走去限制巴士小巴數目

道路長度增長係幾個percent
但私家車數目係幾十percent

唔洗咁認真 連登仔淨係識屌私家車主自撚私
就算你高收入都應該一齊搭公共交通工具
其他政府問題呢？同藍絲一鳩樣 唔知 唔清楚

真，家長車先係原兇
個個長假期成年人都要照舊返工
但唔會點塞
學生一開學就塞到仆街

今日15分鐘車程已經見到兩單
搞到爭啲遲到

一早應該限制私家車數量，增加交通工具數量。

考咗筆試未？

外國
高收入都係Park & Ride
CBD真係唔預你咁多人渣車入
公共交通工具一定快過你揸車塞

巴士唔可以一程到，下下夾人要轉車，只會更多人想揸車

樓主拎老綜眼紅人有車?

私家車撚唔識計數

一架巴士12米
全部用私家車載隨時過500米
就算話巴士埋站停站阻街有折讓都冇爭咁遠

由元朗市中心計一定架
住元朗郊區嘅點計

我唔揸電單車的話，來回4個幾鐘
自己揸電單車，就算塞車都係來回75分鐘左近
唔塞可以1個鐘以內
私家車應該都可以90-120分鐘來回

咁冇辦法 個d位冇巴士直出，你想人地坐火箭咩
利申坐巴

我完全同意
一方便控制私家車數目/行為
嚴捉違泊
提高擁有私家車既成本（日本有車位先可以買車）
一方便做返好交通規劃
提高起橋起路既速度

人有錢左 多左人買車係必然既事
上面不停屌鳩私家車主個point係邊？
而家係個政府無能 無盡到監管+發展責任
究竟成件事錯既係邊個？

唔係改就改，全世界大城市香港既平地率係幾乎最低，eg屯青呢邊 周圍都係山海斜坡 點撚改善？你估香港d urban planner係弱智架？

上面幅圖咪答左你

立法會秘書處今年9月做左個資料研究 (主要係比較新加坡,英國同香港)
大家可以睇完再討論

政策大方向應該係鼓勵公共交通工具，減少塞車、排放、環保。

如果巴士同鐵路夠快、夠方便、夠多點到點、夠舒服，自然少人揸車。

但而家discourage渣車嘅只有塞車、養車/停車場貴，但又同時限制巴士小巴數量，根本誘因不足。
越多車越塞，巴士喺車程上越輸得多，惡性循環。

學星加坡限制每年私家車數量，甚至負增長先合理。
私家車 Park & Ride，喺香港其實幾失敗，好多市金區外嘅鐵路站都冇

真正邊個話事大家心照

偏遠唔識轉車？揸車揸到鐵路站轉車好難咩

數下堆巴士裝咗幾多人先講

香港塞車元兇係太多人

人有錢而去買車算合理
問題係香港個門檻太低

如果坐緊張圖入面巴士既人全部一人一架私家車

門檻高低係政府責任
唔係屌鳩啲買得起車既人嘛

啱
係政府問題

你弱智唔使同人講㗎喎

政府都無管你 周街痾屎呀

私家車撚係畜牲黎

要人管先得
無人管就亂黎

係人多 車唔會自己走出街

香港由朝塞到晚

妨擾罪及雜項罪行
在公眾地方犯的妨擾罪等
任何人無合法權限或解釋而 ——
(3)在公眾或無掩蔽的地方或其他不適當的地方大小便； (由1949年第11號第3條修訂)

塞車嚟講香港唔算嚴重
大城市好多時塞死幾粒鐘完全唔郁
但香港通常塞極都會keep住慢流

最憎塞車同搵位泊，如果 好似回到未來2 都可以諗吓

其實係真係太多車
私家車同巴士都係
簡單啲黎講就係太多人
私家車cut 黎cut 去又
on99行埋d 巴士站到
比巴士圍住 又阻人上落街
係每日放工時間觀塘道既日常

最應該限制的士數目
阻鬼住曬

龍珠 飛天+膠囊

香港買車門檻其實唔算低
係二手市場多人接貨

8000買一架，平過iPhone
撞爛左要整仲貴過部車

我情願搭其他交通工具，塞車可以睇吓書冇 浪費時間

買車係香港 我覺得好大程度為咗威，例如溝女，咁我梗係想塞啦，最好唔郁添

D鐵路站附近好多位泊咩，定你架車識自己番去個車位到

咁如果呢堆巴士既人換晒私家車呢

你唔撚係公司訓埋

肯同唔會咁樣頂死後面啦

真正既元兇係班支港人亂柒咁揸

喺高登地主就要被屌

共產主義好

根本就係香港人太多 負荷唔到
屌你老母仲有每日百五個

政府應該將私家車道路使用權拍賣

疫情之後好撚多假日車轉哂1-7都渣車

根本私家車太平
有五百萬deposit 先有資格揸

你早啲死直頭唔使嘥資源添

我都係揸車之人 但永遠只會平日非繁忙時間/weekend揸
我都係因為罷鐵+武肺先的起心肝買架車...

北區西北d鐵路站附近好多位， 你有冇泊過？

一向都講香港呢個世界數一數二交通發達同便利嘅城市係唔需要揸車，揸咗你都冇位泊

喺連登
一個正常收入人士
原來連搭巴士嘅權利都冇

駕駛人士: 行路過海啦 你班窮撚

你弱智架？
一架巴士裝百幾人，個個都搭咪唔塞

冇人上落巴士梗係
試下落雨睇巴士站塞撚到，梗本巴士窮撚要早d搭，繁忙時間留比私家車

地鐵又屌
渣車又屌
巴士又屌
30歲人仲要依賴交通工具

其實講咗好多年...

多巴士就係要鼓勵你唔好再揸咁多車

最大問題可能係香港人既駕駛態度
大部份人都燥住咁渣, CUT線讓車果啲更加唔駛講
好多小意外都係因為唔肯讓先出事, 然後塞到仆街

兒登真係兒登

多咗好多交通意外

反正大家朝都係塞
巴士又塞，私家車又塞
我有閒錢點解唔買架車
塞都塞得舒服D，巴士咁迫又要企

利申：搭巴士

班窮撚買唔起咪唔比人揸車

買完維修仲貴過部車

學樓豬咁講
全世界行路返工返學咪唔塞車囉

仲可以少好多廢氣
空氣都清新啲

係因為巴士唔搞分段收費
咁多年都係
明明兩架巴士行同一個站上車 行同一段路
車費可以差成10~20%

香港又熱又焗又多雨
咪玩啦

香港又熱又焗又多雨又多山路
咪玩啦

如果車輛牌費唔足夠填補築路費用，道路就係政府資助，使用者唔使出全資就享用到呢項服務
使用量越多就可以得到越多政府資助
誘使市民購買車輛(尤其私家車)嘅數量多於應有平衡，造成更容易塞車

利申:econ grad

你呀媽係女人

香港做唔到電單車/單車返工

佢邊夠膽打搞啲有錢人

其實鐵路發達已經可以幫到手, 可惜香港既鐵路, 有得簡有時間, 我寧願塞車都唔坐

無巴士咪仲多私家車囉白痴

香港考牌根本太易

而家D家長
十分鐘路程都要上校車

點會唔會，一到燈位有咁大車流量根本消化唔切

其實係個政府on 9 ,用幾千億起過啲路，例如將屯公再起過，起多條新既拉直佢

錯，係太撚多雙b 撚

私家車先係Redundant
香港社會規劃係盡量使用交通工具

呢家咁多車泊街，學日本違泊加到2k一張，下個月即刻無曬車啦

人多係一個問題但呢個冇得搞。跟本係文化搞到d公司迫能晒係某幾個工商區到開office，有竹蜻蜓都塞啦。又唔見屯門大埔d工廠區塞，政府帶頭搬能晒d總部去古洞果d地方一定舒緩到交通

好心就放寬電單車啦

以前寶馬山返學啲國際學校家長最鐘意拿名車送仔女返學，搞到成個寶馬山10分鐘上到頂可以塞成半個幾鐘都未上到，結果所有寶馬山學校啲人一齊攬炒遲到，後尾啲國際學校叫人唔好坐咁多私家車先有改善

啲車多撚到啲燈都跟唔上
ON99

死雞撐飯蓋

而家養架車咁貴都咁多車
香港人真有錢

講到平時唔多車咁

打死火燈，停車，拉手制，除安全帶，開門，仆街仔落車，關門
AR...漏左問個衰仔返唔返黎食飯，拉低隻窗，問左唔返，撳返高隻窗，鬆手制，打右燈，比油

以上行為係落左1個學生
重覆LOOP 幾百次

山旮旯

個個以為有車階級好富貴
其實根本就係普通幾萬蚊有嘅垃圾車

係型嘅就正正常常平民買部幾廿萬一手玩下

碼嬲話私家車撚最自私

因為條撚樣自己渣車果陣覺得比巴士阻住

攝車撚係最仆街，你攝後車點都要收一收
再後面又收多啲，如此類推，塞死哂。

我日日揸車返工，同層停車場目測應該少過 5% 私家車會日日揸出街

*非鐵路沿線住宅

最撚麻煩係堆家長車。

哩樣真，屌你個個排隊係都要攝黎，特別係的士狗，cut黎cut去，唔cut線根本快好多

事實係太多撚人

係，啲巴士又泊出又泊入，塞死曬後面，成塊牆咁

今朝大欖巴士死火塞左好耐
btw 大欖真係多私家車

有錢個批唔care 你44蚊定48蚊定5x， 佢地都會繼續行

以家塞車主因 都係交通意外

某一日XX公路塞到仆街, 某一日順到仆街 同時段 同流量

就係因為交通意外咋嘛

我坐車坐撚左廿幾年
單係荃錦公路 都坐左10年
次次塞車都係因為交通意外
未試過係因為交通燈問題囉

咁細嘅地方住咁多人
仲要私家車數量講緊每十年上升四五成
搵耶穌黎規劃都唔掂啦
就算點規劃，點起新路都冇可能追得上
根本就要用重典減私家車先掂

真係，我住幾間學校附近
有時朝早出門口連個屋企門口都出唔到
好撚誇張

park and ride 係好好既idea 但香港本身既railway 都係落後 同埋overloaded

係好多人買左車返嚟又唔識揸
成日炒車 咪搞到塞車

你賣車 唔代表要買新車

你直接假定左 放2手車=換新車

最根本因素係太多人

依山而建可以點？不如分享下

你去屯元天望下先
本身個區內交通就完善咗，所以車位唔會多
你望下元朗同朗屏有幾多泊位先

而家錦上路有接近400個位
但唔好忘記鐵路物業未落成
現有車場係臨時性質

成個配套港鐵係有鼓勵啲人用你講個方式
但實際上運作係有一段距離

你第一點飽和問題
係雞先定蛋先嘅問題

第二點
車速同行車率嘅比例其實唔係1:1正比
係曲線黎，仲未計意外機會會上升

唔講新果堆電動板車
政府肯開條路比人踩單車都多好多選擇

真係先算啦好嘛

當年規劃邊預你塞咁多人係香港
剩係支那無限加人口已經玩撚死你

有得俾你咁輕易買車就買啦
講咁多嘢
去到新加坡去到上海
你有錢都無得俾你揸
身在福中不知福
正垃圾

人口過多，同埋揸私家車嘅成本太低

十架有起碼七架係私家車（我唔係好似你咁吹水，立法會提問有晒數據），其餘三架係搵食車同巴士小巴
你就係講私家車數量冇問題
巴士有問題
全港有六千架左右嘅巴士，私家車係十倍以上，五六十萬部

無錯，不過巴士停駛100%會繼續塞車囉

對比返
你搭車成本都唔平
但養車你唔駛等車
唔駛轉車 相對下
一個月比多幾千蚊換更好生活質素
其實好多香港人afford到

巴士站規劃得差啫
屌你幾十部車都停同一個位
每次停得幾部
繁忙時間又full車
落客唔塞有鬼
不過私家車就收一收皮先
不嬲都係因為多私家車先整塞條路
100人一架巴士同5個人一架車
邊有得比

所以適度發展提升人口密度足以養起多啲巴士小巴就係出路

個個轉揸車，你元朗公路都出唔到

係要買個車位？
月租計唔計
香港車位等於日本樓價價錢喎
點比

係架
但以現時香港巴士數量同私家車嘅數量
係冇可能發生巴士停駛導致交通暢順

限制私家車負增長

屌 人又多左 車又多左人出
加上道路配套跟唔上
好似要發展東九龍個邊做cbd
大家都睇到牛頭角觀塘九龍灣多左好多甲級寫字樓
個個大老細都渣車 唔通同你迫地鐵巴士咩
但舊區本身已存在人多車多路窄問題
主要幹道又唔起多條 支路內街又係出同一條大路
唔塞就假

下？佢係話買新車 就會有二手車放出嚟
報銷另計
佢講係有a 先有b
唔係因為有b 所以就一定有a

佢回覆個段係講買一手車先有影響

東九認真on9
當年英國佬都知交通負荷唔到
東九係班PK民建聯同港共搞出黎

再前一段係講啲人買2手車
但其實就咁買2手車 唔會令啲車多左

本身坐巴士果班人人一架車，諗起都壯觀

連屋苑都出唔到

要改建一定係大工程
主要拉直條路（起高架橋/多段小型隧道）
盡量唔好咁多彎位同上落斜

大欖有板你睇

我又無假定所有買新車既本身都係車主
我只係講緊其中一個理由係上面兩者都無矛盾既可能性姐
何必咁偏執覺得我講緊每一個放車既都會換新車
至少我就係換新車放舊車既其中之一 唔放點樣養兩部

一考到牌阿豬阿狗都話要買架車，唔塞就奇

其實係太L少位泊

事實上彌敦道就係有咁既需要
我記得好多年前重組過一次d 站, 而家已經少好多

你減少d 站唔通要人彌敦道轉車咩

你係咪弱智
私家車行百一二 巴士同貨車行80
但私家車一條友, 巴士有150條友

弱智真係唔好俾佢揸車

全部揸私家車就趕落車轉巴士就最公平

唔係話車少，但有冇撚過其實係地形同地少問題嚴重啲

運輸署啱啱先 Ban 咗大西北中途分段收費，就知連政府都無心搞好交通啦。政府的交通政策目標只有一樣，就係保鐵，總之任何令港鐵賺少咗的事都唔會容許。

根本好多問題的源頭係保鐵政策，政府最想係全世界塞落港鐵度，最好全世界搭哂港鐵，順手連巴士小巴都 cut 埋。

咁最後只會出現以下結果﹕
1. 因為 cut 巴士小巴線同班次，巴士小巴會排耐咗同塞爆
2. 因為頂唔順巴士小巴，多咗人搭港鐵，港鐵每班車都塞爆，仲要等多幾班先上到車
3. 因為頂唔順港鐵，唯有買車

所以我會答你，元兇係政府保鐵，唔保鐵，就會出現無咁西的巴士線，會出現天水圍東涌將軍澳紅色小巴直達旺角銅鑼灣，到時咪會小咗人買車囉。

另一做法係，如果真係要保鐵，鐵路就要開到你屋企樓下，例如連慈雲山、秀順、石籬石蔭呢D 位都有鐵，有可能嗎？

你望真d 啦
4點都係屌緊私家車

人太多 要進行絕育計劃

証明電子道路收費假以時日係唔 work

是撚但啦 最撚鍾意就係見到落狗屎你班燶閪淋到濕哂等巴士 有大水氹一定踩快啲跟住成個浪咁冚埋去

剩係識用車輛數同載客量去解釋塞車
你肯定你唔係弱智？

假設全條高速 大家high speed enough 可以行到100
或者全部巴士 行緊80 咁你明唔明？

我話減站唔係指飛左唔落客
而係站與站之間太密,好多都係幾分鐘步程以內
就咁揀架30X,由油麻地去太子講緊有5個站
步程都係25分鐘,站同站中間都係~5分鐘步程距離
即係話你目的地係彌敦道既話,理論上最遠都係落車行2.5分鐘就到
我係指呢種情況下可以將d站整疏少少

成班撚樣你買車就得
人地買車就叫"阿豬阿狗揸部錢七"雙重標準

日本樓連車位都係同香港樓同銀碼
不過我覺得香港情況頂盡都只可以做到車牌跟一張行車證 始終好多人都只係租車位

少一百架私家車 = 多一架巴士咁簡單？

冇人講朝朝早屯公n架大車
又泥頭車 又大量長貨櫃車 5.5頓etc
係正苦迫鳩佢地行屯公出市區

仲有剩係睇gogovan嘅舊數據 香港都唔止20k架Van仔喺路面行緊
載貨相對講得通佢地有需要估用路面
所以點講都好 係太多自私車一人司機做成

交通唔方便買架車好正常
但重點係佢哋唔係多錢得濟
有好多人冇錢又要買架車
明明交通好方便
仲要冇車位就街泊
有錢就自然有車位啦

死減一半人口咪正常返 無咁逼囉

100對80先多25%
但人數150對2-4個，係37-75倍

會唔會係人太撚多

你公司做大買賣？

一架巴士得一個司機=100個私家車司機
私家車炒車率=巴士嘅100倍

全港死撚曬啲新移民就最好
唔講塞車 行街都多人都仆街

太多人鍾意黃格停車
明知去唔到都要衝埋去等

依個真喎

屯公太多大車，上斜慢，後面車又唔耐煩，cut線爬頭
一cut就搞到更慢，更大機會出意外

一架巴士載幾多人啊大佬

利伸車主

你的口很臭喔

唔面對現實 睇你都係遲到果班人

屌曬班18至廿幾個班死靚仔
一到18就狗衝去學車個撚個學人揸車覺得好撚有型又吹返工方便
最撚仆街係搞撚到個風氣有車先可以有女
條條港女都問有冇車有冇車
車你老母個個閪有錢買車閪有時間去學車唔閪洗返工吖
我屌撚曬你地班香港人吖

依個真

唔好話世界前列啦
同台灣新加坡馬來西亞比都輸啦

香港城市規劃根本係個笑話

師兄去過台北揸車未？

早啲返咪早啲炒車早啲塞囉

你唔係果到就唔會出事

其實有研究指出 塞車最主要成因係班人左cut右cut同打尖

大家排隊順住去 其實時間最快

同埋香港有d道路設計太on9 搞到唔多車都照塞

要養架車到底有幾難呀

仲未放大陸人落嚟，近排出街發現好似好多大陸人。唔知係唔係心理作用
靜雞雞

拎當年規劃出黎講真係笑撚死

咁市區重建局
城市規劃嗰啲部門全部都執柒左佢啦
養住佢地又唔做野

定係你唔知政府有依啲部門

最主要係呢排隨街泊無人抄，我有幾個朋友都係因為咁出咗車

巴士班次疏左播 幾多司機開工不足

一向都係

香港地揸車都cls 增加道路負荷又冇意思 日撚日塞車搵地方泊車
係得班撚屌mk仔覺得拎黎溝女有用 聽到d死港女話咩有車先得即刻唔洗傾落去

復工復課前大西北返中環45分鐘搞掂 而家搭左個半鐘仲係交易廣場下面塞緊 放工更加咪撚講 條隊打哂蛇餅

的士牌本身就有數目限制
同埋本身就有堆牌用嚟炒賣
只會揾個窿鳩泊，唔會揸出街

咁多亂9咁黎嘅人揸車, 點樣唔塞

所以我自己揸車都好禮讓啲巴士小巴，
就算接近平排我都樂意收油比巴士過先，
無他嘅，你一個人讓成車幾十人，
點都啱數架喎
不過我啲朋友就好鐘見我咁都屌屌貢
又話咩呼啖油頂走佢，夠薑撞埋黎咁，
其實讓一讓人，有幾大件事啫

香港個環境其實已經好唔鼓勵揸車

利申：冇車

事實係無人想行咁遠
同埋論塞車彌敦道肯定係小意思
其實都好明顯地多巴士行而少私家車行既路段
真係塞極都有個限度

係，但事實已經證明私家車係元兇，我敢講有日無左巴士交通會順左，但一定無私家車消失咁順

我日日經兩大隧道返工，私家車根本係禍害

只係依家更多

就來要行路過海嫁啦

又係呢d論調，你又知我窮過有車班人？

唔係呀已經漸漸落翻曬嚟
成撚個campus都係支那生
快樂既時光過得特別快
寧靜既日子已經慢慢離開

依家個人流岩岩好，唔多唔少

佢地一落嚟又無生活

睇完個post我以為香港剩係得私家車同巴士兩類車

是

因為要方便的商佬同高官落黎，粵港牌多到不得了。

其實人口多咗，車就一定會多，但政府不停cut停車場數目。
配套未完善就不停起樓，TKO就係一個好例子。

大部份限制私家車政策都係限制冇咁有錢嗰班

仲要好無公德心亂啪響條街，連過馬路都比佢阻死住果隻

係咪好似你啲住屯門嘅窮酸撚都特別容易心理變態
去車友聚會一聽到啲人話住屯門我會即刻掩住個鼻走開，怕聞到浸縮味

咁係港共垃圾啫
接手之後越搞越衰
唔代表當時規劃有問題

屌大路左線做巴士專線其他人入線即拉罰1萬
巴士佬抽頭出去其他線又罰1萬咪得咁巴士有巴士碌私家車有私家車亂閘咪得

有時候「趕住去投胎」呢句野係好真實的

公道啲講，46係安全啲嘅，唔好講到一無是處咁

即係好似LA果邊囉，日日預計公路一定需要塞3個鐘，人人開車無咩巴士。因為汽車公司影響政府決定，唔要公共交通工具。

仲有一大堆搵食既貨van同的士左插加插
好似一定要讓條路比佢咁

香港算難呀嘛？

其實唔貴，二手車平。
真係有錢寧可日日搭的。
再有錢就搭直升機。

塞車果陣係巴士上面見到d cut線撚真係極品黎
明明冇位硬係要隊個頭埋去

見到台灣真係笑出聲
你有無去過台灣呀

日本都柒柒地啦啲路

其實可唔可以整個大型巴士轉車站
彌敦道整條大型BRT 例如區外巴士去到深水埗做總站 之後乘客要轉車搭彌敦道線
以鐵路模式去做巴士線 適合一啲又長又直又多人嘅道路 解決過多巴士線喺同一區內重疊
但就犧牲左巴士可以點到點嘅特性 變到地鐵咁要轉車

停課果時話巴士數量無變過?
咪吹得就吹on9

果時d巴士疏到on9 有d司機被放假呀

用下腦啦屌你
即係言下之意你認為如果個D巴士司機冇放假
巴士班次冇變, 條路一樣咁撚塞?

事實就係冇左堆私家車,
巴士班次少左只係由暢順變到好撚暢順
明唔明呀?

比人拆穿左巴士班次係少左就發脾氣鬧人

因為我唔習慣同弱智人士溝通
咁簡單既邏輯都唔明

佢係弱智
巴士繁忙時間不知幾密
cut班次主要係非繁忙時間

元兇：公共交通工具費用太貴

你諗下 一個月洗緊一千幾百既交通費已經無限地接近洗係車到特別係兩至七人家庭 好彩平時返工順路既，分分鐘抵過迫巴士地鐵，仲點解唔買私家車？

禁鍾意奶共 點解地鐵唔跟大陸價 1-5蚊
加唔加隧道費唔係真係好大因素，因為本身買左車 你加左價唔通我就要放棄架車？而去選擇都仲要一千幾百咁迫

反而如果有低成本既公共交通，部分想省下錢既人都好大機會會簡繁忙時間轉搭公共交通

第一段已經衰左啦
好幾年前已經試過返工時間，我咁啱但企左喺樓梯，面向後面，成條吐露港見到嘅私家車逐架數
一個人vs多過一個人嘅比例，俾足面你都2:8
其實係差唔多1:9
真係架架都得一個人
邊度得黎咁多幾個人順路同一架車返工？講就好聽
事實就係8-9成私家車都係得個司機...

交通費貴？不如你話養車如果唔駛停車場（泊街）嘅話太平？

冇錯
你都帶出左另一個問題
就係違泊成本太低
一個月落黎可能只會收到幾張牛肉乾，除返開分分鐘平過車場
加上車場泊位本身都唔夠，更大誘因泊街
咁多人泊街搞到條街成日塞車

你早d自己免火化海葬自己唔駛交稅添

違泊問題令到好多地區塞上加塞 ..... 好多時雙線單程都可以 Double Parking，有條路行都算，有 D 仲要泊正係轉灣位，一有大車過唔到就塞死左！

公院排長龍因該太多私家醫生

之前有個post就係講違泊問題嚴重
然後就有好多揸車撚話係因為車位唔夠，所以大條道理泊喺街咁話喎
即係好似啲大陸人咁樣，唔夠廁所就屙喺街

你係咪覺得自己個比喻好中

其實係有車位
不過唔想比錢又嫌貴

當然唔中啦，不過班中二病上頭嘅，一味鬥地主鬥車主，有啲人係因為住得偏遠有實際情況要揸車㗎。況且，香港用車嘅成本真係咁平咩

我交足牌費汽車登記稅，點解唔係政府起多啲路，起足夠停車場俾人用。

搭巴士嘅都識叫運吉同巴士公司開線方便自己，有啲支線由A開到Z 但8成重疊呢？咁我又投訴不如一條線兜勻成個大西北再出市區？

BRT 政府唔去做？

資本主義社會，就係有人用錢買方便買享受㗎啦，撘公共交通就係要等要塞要兜路㗎啦。有本事嘅你可以選擇㗎，明知撘車塞過自己揸咪撘車囉

原來唔只我一個咁諗
成鳩日唔理慢線有冇車都要cut 出中快線
車大，加速慢，反應慢，一cut 就要兩條線停晒讓巴士
路口位又係遲遲出唔到阻鳩住

真係笑死，以為個個月俾幾千蚊成本去maintain架車就有特權，條路就係你嘅，路唔夠就要開多d俾你，d巴士全部要死開要讓路
因為我俾左牌費
唔好咁自我中心+自大狂啦

你俾左牌費，巴士公司冇咩？過隧道架巴士都貴過你啦
d乘客夠俾左錢搭車啦
一架滿人嘅雙層巴士行落黎一人一伸你一腳你都要食百幾腳呀
你一個人好叻咩？有本事搵錢多過呢百9幾人加埋咩？

數學就好簡單嘅啫
返工人口就係咁多
條路就係咁闊
一架雙層巴士就可以運百幾人
你一架車就係運一個
計cost(道路嘅cost) performance黎講你行路都輸呀（人地雙層巴士呀）
除非你話你架係搵食車咁冇計

如果你係私家車打office工架車只係載具，咁你點講都唔會講得贏一架坐滿人嘅巴士
就算唔坐滿，坐一半人你都收皮啦

共產主義好

其實冇人叫你將巴士拉做私家車嘅對立面

其實如果你私家車架架都載5個人邊個會屌你？
如果架架巴士都吉嘅我都屌9巴士公司啦

你連自己架車都fully utilize唔到你去屌9架爆人嘅巴士？

宜家又拉左去巴士同私家車係兩個階層？
渣架錢七返工真係咁巴閉？
叫你搭巴士即係逼你降grade咁話喇喎？
呢d唔知邊度黎嘅自大真係笑死人

真係有錢有面嘅，有私家車都唔會自己落手渣啦
邊得閒理條路究竟係多巴士定係多私家車

公屋撚就得
私樓車位都4千1個月

其實你講咁多做乜
唔想同你迫巴士已經係一個充分既揸車理由啦
屌你老味乜鳩都講效率唔見你住埋係公司?

咁我有錢係咪可以買起條路佢唔俾你行，因為我唔想同你塞？

呢d就係你地連登仔嘅資本主義？？

唔好成日屌大陸啦，你地咪一撚樣

調景嶺維港灣畔真係有一條私家路可以出九龍唔駛行將軍澳隧道得住戶先用得

連揸車都要比人批鬥
乜都效率行先咪就係蝗國果套

如果連條馬路都唔想同人分享，就唔好成日打飛機想行北歐嗰套喇，俾你光復到都係多撚餘，人民文化未到個程度就係未到

你句「我就係唔想同你逼巴士」已經充滿大陸式銅臭味啦

之但係真有錢佬呢，先唔會怕隧道錢油錢泊車錢再貴d，因為人地俾得起
前面有人話要加隧道費咋，你地已經喺度閪叫啦
有錢人唔係咁易扮嘅

更何況住村屋平左嗰d租咪其實就係個泊車位嘅錢
買架錢七代步啫，唔好講到高人一等咁

再者
點解發哥咁受歡迎？因為佢有錢到可以買一串車塞住條路，但係佢冇咁做，而且都仲會同你繼續逼巴士逼地鐵
點解777一開波出黎選已經俾人屌離地？因為佢扮搭地鐵連八達通都唔識嘟呀，八達通出左廿年有凸喇大佬

你覺得有私家車有自己嘅空間係咁有氣派嘅一件事，其他人都係蟻民
咁你都係快d搬返上大陸啦，諗法一體d好d嘅

口裡想極右，做出嚟就極左

原來都係共產主義好

鬥地主鬥車主，不亦樂乎

其實你要幾自卑先打得出呢一段野?
揸車係為舒服關乜氣派事?
一定個個住村屋擺街擺空地先揸車?
我努力做野比個舒適d既環境自己又係我錯?
係咪要共產埋我份糧比你先夠北歐?

根本又係魚蛋論
我唔揸車 我要你都唔可以揸
你揸車就係一個自私既仆街

咁加養車成本（例如加隧道費）去嚇走d充大頭鬼嘅窮撚司機
逼佢地搭返巴士，點睇？

咁你不如加高d綜緩
等少d人返工咪唔塞囉

佢地養得起車你憑咩唔比佢揸

咁講啦，我地返個topic啦
即係你覺得冇晒巴士，或者巴士減返一定數量，咁嗰班人唔搭巴jm就去買車一齊渣，咁樣條路會順d？

巴士都唔夠重鐵裝得多，不如將車路變哂鐵路啦，條路一定仲順

根本係土地規劃同工種單一問題
令到太多人要集中到cbd去工作
唔係減少巴士/私家車就可以解決

on9 香港交通費邊忽貴
住得遠個班每程要搭成個鐘先會車費過千
剩係油錢都唔夠比啦

根本應該學新加坡咁加私家車到有幾貴得幾貴

唔好俾啲呢度啲窮能有機會渣車，睇吓仲有冇咁能串

今日觀塘就係一個好例子
明明冇嚴重交通意外
都可以成個觀塘癱瘓
好慶幸自己工作地點唔使跨區

講真揸車返工唔會快好多
預啱時間坐特快線其實同揸車差唔多
又唔使養 又唔使嘥精神揸車可以瞓覺

笑到 gap gap 聲

人多平地少

住南區返太古搭巴士45分鐘 揸車10-15分鐘就到
7點幾既話南區去觀塘都25分內 地鐵/巴士要成粒鐘

最後都係憎人富貴厭人窮

西隧仲貴返工時間都有大把車塞

係啲車能串過西，又冇本事住係外國，渣住架西車制造廢氣，唔用公共交通

淨係呢樣已經夠落地獄

其實睇返咁多人嘅留言，大概都可以得出幾個主因
1.私家車數量，完全係失控地增長
2.城市、道路規劃，例子可見沙田馬場段，過海隧道等
3.違例泊車，將可用道路大大減少
4.駕駛態度，好多交通意外根本可以避免
5.通勤，大量新界居民要去市區返工
6.道路建設、泊車位追唔上車輛增長
7.歡迎各位補充
但以上原因我始終覺得私家車數量係最重要，因為私家車載客量低，實在太低效率，只係為左小部分人嘅舒適，但就造成嚴重塞車問題。呢一切好大程度都係因為依家呢個咁柒嘅政府長年累月不作為放縱私家車數量增長而造成。其實要減少私家車數量最有效肯定係用經濟負擔去篩走啲冇咁有錢嘅人，例如加返牌費，甚至行新加坡個套擁車證政策(雖然我覺得冇乜可能同埋肯定好多人反對)，不過呢啲政策肯定比人批評係傾斜於富人，但其實香港揸車本身就係奢侈之舉，而且香港呢種人口密度咁高嘅地方就係要集中發展集體運輸，唔應該有咁多私家車，所以最有效始終係cut私家車，再support巴士同鐵路。但因為呢個咁柒嘅政府，人口愈黎愈多又話發展新市鎮，私家車又愈黎愈多，香港嘅交通真係死路一條。

巴打，我覺得你有你嘅道理，但係另一個巴打就擺明係柒

綜合埋上面巴打嘅總結
我都想加多一樣野

道路都係一個有限嘅資源
起左咁多就係咁多，要再起都係要時間要地方
唔係你無限制咁車輛數目增長，就要起返咁多路
如果你覺得應該係咁，咁我話你聽呢個係無止境嘅loop黎，咁樣十條線都唔夠你用
你去過bangkok咪會明我講緊乜野

為左條路唔好咁爆，最有效率就係減低一d低效率嘅道路使用車輛，就係私家車
所以唔同國家地區都用唔同嘅手法去限制人去買私家車，減低私家車嘅數量，全世界人口密度高嘅城市都係咁，冇人特別去逼害香港私家車車主

再講返，道路係有限嘅，所以如果你佔用多d道路嘅空間，你支出要高過普通坐公共交通嘅人，好合理啦？
咁道路資源越少，使用道路支出就會越高，合理嗎？
咁所以宜家咁少道路資源嘅情況之下
收返佔用道路多但又效率低嘅私家車更多嘅錢，我唔明點解唔得

其實冇人眼紅你肯出錢買私家車，你渣私家車舒服，唔使逼，相對叫你負返佔用左道路嘅責任，你覺得你交左牌費就係負左咩？咁宜家越黎越多車少路，相對咪要你付出多d囉，點知好多人肯洗嗰少少錢就以為自己係大袋，叫你再俾多d就覺得逼害你咁

講真除返開一個月幾千蚊，講真要出邊個出唔起？？唔好講到真係得你地買得起車咁
計過條數覺得唔值就唔買架啦

控制私家車係大方向，但極端地增加私家車車主嘅負擔（例如乜柒隧就加到$200嗰啲）只係N個方法中其中一個，更係斬腳趾避沙蟲嘅下策。

首先政府本來對私家車已經唔係行友善政策，累進首次登記稅、高油稅令香港成為全球油價最貴地方，市區/新區痴鳩線嘅停車場費同車位不足。 我真係睇唔出政府有幾放任私家車增長，定係市民對私家車/交通嘅需求大幅增加 （例巴士線及大部份線路重疊嘅支線呢幾年都係大幅增加）

你暴力式再去壓迫，而唔係疏導，唔係正正呢幾年市民屌鳩政府嘅嘢咩？

路點解唔可以起/擴闊。公共交通可以再完善，起BRT代替支線唔做？

唔係單單鬥死哂啲車主就得，俾你將私家車殺盡，咁搵食車會唔會被無辜誅連，你waive 佢啲真係要用車嘅「窮撚」，咪轉哂出輕型貨車囉，即使而家大把2牌車舒服過私家車，仲可以用免稅油渣

但你講控制數量，我反而同意將私家車或死期強制報廢，如貨車而家15年咁，可以令一啲牛肺車少啲

外國高速公路有5,6條lane 你唔講？

好多人揸靚車一樣泊街過夜

渣私家車都唔係問題，渣得黎好似你咁on9就係問題

老闆車，要個司機企定定等佢，驚方又由唔夠膽掃，到你掃佢都零願俾你抄都唔郁，因為要兜圈就要出金鐘/上環，遲咗老闆落樓見唔到自己部車就屌到屎忽都穿

你講嘢仲仆街過以前嗰個廖秀冬。

其實香港個環境好適合揸電單車，地少路細車位貴，電單車泊啲唔阻到人既行人路就唔太有抄牌問題，塞車又可以搵窿捐（當然安全做大前提啦）

不如話你唔肯面對現實

公屋好多都3700-4200

最近睇得多車cam片
好多電單車撚都係衰衰格格
硬係要左攝右攝咁
前面架車一慢就要攝

再者，香港嘅馬路喺設計根本一d都唔適合電單車用